［爛臉]A酸日記-若要暗瘡好，咪撚信老母4

若要暗瘡好,咪撚信老母

暗瘡存在左7年
-試過曬好多唔同既產品(DIY,貴野)=
-美容院-針清=
-中醫
點解樓主都成7年暗瘡,仲唔睇醫生正視問題?
-因為老母堅稱食A酸會令皮膚變薄
若要暗瘡好方法
-1.唔好聽老母講
-2.睇醫生,食A酸
-重中之重切記頭2點
---------------------------------------------------------------------------------------------------------
特別鳴謝
-乞嚏大魔王: 更詳細資料可以問問佢
- 所有巴打絲打
未治療既臉

仲有5日就一個月既臉

第一次睇醫生18/1/2019,開一星期抗生素加抽血加暗瘡藥膏 食完第一次無再生白頭

第二次睇醫生25/1/2019 抽血報告好好,無問題,開2星期抗生素加2星期20MG A酸
直到我食30前都唔覺有咩副作用

第三次睇醫生8/2/2019 食30mg A酸加食多2星期既抗生素就唔再食抗生素,隻眼開始乾,個嘴都係 下次番去覆前2日會去抽血,如果無問題就會3個月先抽一次

第四次睇醫生 1/3/2019 食40Mg 4個星期 唔洗抽血

第五次睇醫生 29/3/2019 食40keep住 但5星期因爲有個Easter holiday 祝大家復活節快樂 塊臉快好番

記得咪撚信老母,樓主隻牙琴日睇完牙醫,情況好差又係因為信老母出事

呢排成日趕住出門唔得閒影 聽日起影番

巴打可唔可以影個驗血報告黎睇睇？

幹到仆街
你會後悔

LM

睇黎未到爆發期加油

食左一個月已經爆緊 幾時爆完呀 唔想見人

加油

打打卡先 食左一個月 見完第二次醫生 依舊o牌20mg 停左抗生素 希望唔好再爆

第1個月之後-第五個月前都會爆準備日日帶口罩心理質素強d可以唔洗ge

已經免疫到比人串生花柳生上面都無乜反應

我記得果陣係爆到誇過平時好多一邊面3-4粒石頭

So far未有爆發期 可能比抗生素撳住左 好驚一停抗生素就黎料

我photos有但係呢到禁上傳個陣無

唔乾bor我

問下醫生點解決

唔會 prophylactics 做得好 多數無

新post lm
樓主塊面好咗好多
屌而家塊面有四粒石頭瘡 幾時先謝啊屌
暗瘡又冇出。一出就幾粒石頭 好無助

睇左兩次dr.ku,樓主你咁樣覆診啲錢都幾甘下wo,dr.ku 都係講番你要注意啲咩，老實講無咩用啲藥緊要過佢，得第一二次見醫生有用，其他次次覆診都要硬食1000,，我第二次已經叫佢直接開4星期20mg 比我，抽埋血一次過覆埋診

食A酸會唔會頭痛同想嘔？
但我食左個幾月係呢2日先係咁

我覺得其實一定會因為佢要爆晒你底層d污糟野出黎我果陣食住抗生素都爆不過最辛苦都係個咀唇乾到仆街一甩左d潤唇膏又要補番

咁我算好彩

石頭即係點

算啦 1000由佢啦 黎緊都係一個月一次

咁岩姐

我1月25食 食左2個月 可能爆法案出 我覺得我底層唔dirty

入房直接叫佢開藥然後出返黎？咁就唔洗比$1000？

咁真係好彩果次每次爆左粒暗瘡都會有粒污糟野係入面

喂大佬們而家成面紅印點解 我塊面好易紅 一紅啲紅印就唔會淡 唯獨係岩岩起身個時會淡色

好番左好多

食左A酸係會容易面紅架，皮膚變得敏感同血管容易擴張
醫生話係正常，食完A酸就唔會咁
如果接受唔到咁紅可以開藥膏舒緩吓
但又幾舊水我冇要到

天氣一熱同室內環境焗我就會紅，啲紅印就會勁明顯
不過啱啱瞓醒真係超白淨超靚

起身會淡呢個真 打laser有隻非創傷性

2個月未爆姐

爆咁耐

巴打有冇好又冇咁貴概醫生介紹 諗住轉頭就去book 趁早搞掂 （budget 每個月2500或以下）

食緊第三個月 d石頭瘡都仲係幾大粒下

即係一粒突起咗 好硬 又冇濃頭 暗紅色好顯眼嘅仆街瘡
有冇巴絲知點搞。定係只可以等

睇人， 我朋友復發仲勁過第一次。
佢2次都跟體重食。 第二次嚴重到食60mg 一日
，但已經變左林嘉華

推

無頭好似搽野都無用？我下次覆診問下石頭瘡除左等佢好點搞

會愈來愈好，愈生愈少我依家就算有都係勁細粒

Hi

大家知唔知a酸可唔可以同感冒藥個d一齊食？
定要停一停先 唔該幫幫我🙏

我都想知

半個月前睇左方醫生 1600一個月藥 包A酸 消炎藥同潤唇膏 佢都係望一望 講左幾句就叫我出去等藥 想問下有冇普通疹所A酸會平少少？

我一齊食我入撚埋醫院我都係咁食

絲打係咪食緊20mg啊
我都係睇方醫生 1600包a酸同消炎藥

樓主一個月要俾幾多錢

係呀 我食緊呢半個月效果都幾好 但鼻邊乾到勁紅覺得一日五十幾銀少少貴

我食左4日仲係油雞有冇搽過佢比嘅cetaphil 真係好貴仲要食半年自己買好似平勁多 但又覺得有個醫生睇住會安心啲

食左4個月a酸 慎入
一路同自己講爆發期爆發期
但真係越食越爛得勁

12月份 未食a酸前

而家4月

第一頁有曬錢 唔好信老母啦屌 副作用唔係人人都會出現 好似我咁就無 你要搞清楚 只係隻藥可能會帶黎 但唔係人人食左100%有

有無問醫生咩事

可能我本身唔算太油 混合性皮膚 好似都個零星期先開始乾 冇呀仲係搽緊自己本身啲護膚品 但佢個潤唇膏幾work 都係呀但聽講佢唔會幫人驗血

同求

咁可能關膚質事 我係油性 手腳會唔會都好乾試下搽佢比嘅可能會退紅 我未開始乾所以冇用到 不過本身都有用唇膜

啱啱睇完方xx 都係1600$一個月藥 我係一日食一次A酸（20mg) 我見其他人一日食兩次係咪因為我唔算嚴重？
入咗去1分鐘就出返嚟 淨係講左要食幾耐其實我係咪可以自己出去買同埋冇咩係咪就唔使返去複診

我睇果個醫生同我講。佢之前有病人食O牌但皮膚敏感，反而仲差左。跟住轉食正廠R牌又無晒事⋯所以有時都睇個人體質對隻藥既反應

你最好問返你個醫生點解個情況會咁樣

啱啱去覆診 佢話又惡發左 而家加到50mg
有冇巴絲有o牌 link

thx 我下次覆診會詳細問下 對上個月都係去拎完藥就走 諗住慳番d診金

另外有無朋友知食a酸停1/2日再食番會唔會有影響?

你情況咁一定要見醫生詳細問下。因為可能會加藥or有第d建議比你⋯唔好諗住慳診金呀

停1/2日我諗問題唔會好大既，但最好唔好啦

食完a酸療程冇曬暗瘡
但依家兩個月後feel到出返油 黑頭又黎緊

你食幾多mg？

好驚斷唔到尾

我諗緊自己買30粒20mg食一個月好冇

因為我本身今日覆診 但唔得閒變左聽日去
所以變相今日停1日無食

第1個月20
第2個月30
第3個月40

會唔會斷唔到尾

1日應該無野既，你聽日覆診同返醫生講

攝於晚上

其實全部都係平 不過d色好似立體咁

同上面愈食愈嚴重個c兄一樣都係爆腮位 而家好驚食左兩個月都係無咩改善 唔知關唔關本身濕疹事

好驚翻發
利申：食左10個月 每日20mg 諗住食多一個月就停

係咪調轉咗

想知我塊面係暗瘡定疹定其他，會痕
睇過好多醫生，有ｄ話玫瑰瘡，有ｄ話皮膚發炎，油脂分秘問題個ｄ，中西都試過
每次都係藥膏(類固醇)加暗瘡藥加維他命丸，keep住食係無咁紅係退少少，但一停即係爆返哂，醫生話要係長期keep住食，但我係想斷尾

想問我都食Ａ酸有無用？
可唔可以要求醫生開？
食前一定要驗身嗎？
有無過來人成功好返

又病 食完a酸好似易病d

睇個醫術高既醫生 睇下佢點講 暴重點將你呢堆說話表達畀佢聽

太低劑量不過睇你嚴唔嚴重 有無scaring

我最近都感冒左2次 平時真係大半年都唔會

巴打 會查咩cream保濕最好
醫生建議我用 physiogel/qilatum/Cetaphil同埋qv
但未用個唔知邊隻保濕好 physiogel 唔夠保濕

有冇巴打睇個pharmacydirect個網
我見到有o牌r牌a酸賣 但唔知堅唔堅

想知 而家50mg真係搞唔掂

巴打可以google睇睇

我個醫生痴線，我成86kg, 佢都係低劑量，每日20mg, 次次食完都復發。低劑量療法係work, 但唔係個個都係咁。

見到有唔同嘅country code
巴打講緊邊個
利申都想買
睇過好多網都驚係fake

寫住buy direct and save

巴打本身嚴唔嚴重？

au應該都係真嘅
不過就放棄啦，全部都要有當地醫生script證明先賣

Btw 巴打你用邊隻保濕 見你食咁高劑量應該好乾

[爛面閪] 有圖 皮秒 激光去印有冇用 直擊分享+討論

今日去捐錢唔記得收集大家問題，入去5分鐘冇特別問過問題咁就1千診金

今次食幾耐 幾多MG

都係40mg
一個月

有無爆發期

無爆發，巴打，我同你差2個星期進度

我5月3覆診 睇番毛孔都收左好多

我真係恭喜你阿

你情況而家如何

玫瑰痤瘡食唔食得

呢個好似難斷尾

食咗成兩個月冇上面巴打講嘅爆發期
一嚟就嘴唇變到好乾
咁樣正唔正常
我見你地好似食完一排先開始慢慢變乾

低劑量要食比較長時間 以維持身體足夠濃度
佢療程幾耐先?

我一黎就乾到成面甩皮
而家第二個月 未見爆發期

我而家第三個月 琴日開始出好多粉刺同石頭瘡(今日又生多咗粒)唔知係咪爆發期
頭兩個月真係皮膚勁好。可能因為有食抗生素
今日照下鏡見到塊面都想死

差唔多，基本上瘡已經停晒，嘴邊乾到會甩皮

尋日出左一粒細既白頭

凹凸先難搞，完全冇改變過⋯⋯⋯

你話啲瘡定個病?
依家啲瘡係長期有一兩粒 好想佢停

想問a酸帶唔帶得出入境
黎緊會去旅行

乾都正常 無事

得

10 mg 食咗一個星期 好似仲嚴重左
但已經有開埋抗生素一齊食
好五開心

巴打食幾多劑量 夠保濕枝野？

有冇巴打食緊a酸果陣個肝指數超過正常值少少？其實係咪冇咩大問題？
20mg per day

上面有巴打問用咩 cream我用Aqueous Cream

的起心肝睇個專科，佢話我係
油脂性皮膚炎，仲話之前判錯症
只係開咗一包敏感止痕藥同兩支藥膏
收我３百幾，之前個ｄ開成幾包藥
收我７百幾都醫唔好
希望今次真係有效

夠保濕？ 開始乾啦因為 想用隻work🙏🏻

想問唔同牌子嘅a酸係有咩分別
食緊r牌

睇邊個

呢隻係我老母以前睇政府皮膚科開畀佢 水份黎

In fact 只要係你熟悉嘅聽返嚟嘅牌子都冇乜大分別最主要A and O呢兩間其實都係大廠做出嚟嘅但係有啲可能係韓國廠啊印度廠嗰啲就可能冇咁好

等我食哂D藥睇下係咪WORK先
唔想咁快開名賣廣告
不過之前醫生都係朋友同事介紹
個個都話睇下有無改善,有D仲話要長期食藥
好多野又唔食得
反而呢個話好少事,連介口都唔使
講到好堅抽咁

我都食曬成個A酸療程，真係唔係好乾啵，淨係嘴不斷甩皮
副作用應該個個程度唔同，有啲人食A酸直頭傷曬肝

睇過既有無我幾個post出現過既

存在副作用 唔等於 會出現 我嘴都小小乾

今日食緊第四日 大概食幾耐先可能會有爆發期或者副作用 係咪因人而異兩樣都可能會冇

過幾年先會發覺

因人而異我就無

醫院野 有香港廠 我番去搵下畀你

同你差唔多 巴打食幾劑量 暫時我都冇乜特別

食緊o牌20mg 因為我唇都未開始乾，可能要食耐少少先出

我又係..已經病第二次

食左個半月 爆發期真係好難頂呀！！！！！！

其實唔嚴重係咪可以唔跟體重食
我食緊10mg 得嘴邊係咁生

完藥者路過留名

有無復發

中途轉藥廠得唔得架

想問下爆發期通常幾時會出現
我食咗一個星期好似仲嚴重左 10 mg

個個唔同 有啲人一星期 我就大約一個月嗰陣開始

其實如果想自己買嚟食可以喺邊度買
上網買又驚買到假藥

我今日問左藥房
$1200 20mg 30caps 正廠

我仲以為啲藥房冇醫生紙唔賣添
巴打介唔介意講下間藥房喺邊 thx

其實我諗好多都有 睇佢肯唔肯幫你訂

有冇人知食緊A酸可唔可以飲酒

最好唔好，其實唔得。

我就兩星期，爆得好勁，持續左一個月左右，好似逼曬入面既毒出黎咁

我個時七級，日日帶口罩

食左兩個月仲爆緊

我都有脂溢性皮炎，不過算輕微

lm
食A酸副作用令我塊需腫晒

完左個零禮拜咋

仲諗住可以落Club挽

我個個星期有一日劈酒
都無咩事

今日第一日a酸

20mg per day

希望有用 搞掂啲舊既洞又爆新幾粒暗瘡真係搞唔掂

巴打可唔可以講埋比我聽
驚同啲藥房員工唔熟唔賣

照問 唔比賣就去第二間再問

有冇巴絲係玫瑰座瘡？其實同暗瘡同石頭瘡有咪分別？

我兩邊面一到1-3月就突然爆好多瘡仲要係集中顴骨對落個位 有好幾粒密集既石頭瘡又紅又腫又痛 好耐都唔退
但其他位又冇事 最多額頭出d有膿既瘡 果d就好快謝 我試過用針清清左d石頭瘡既膿 之後就sit左d腫 但仲有好多粒清唔到

我之前都試過呢個情況 後來做左facial同飲tense up之後皮膚好返一排 後來無再飲 但有keep住做facial 但而家一到春天就失控咁爆 好無助

仲有我超易爆瘡 如果化妝出街出成日 返到屋企即刻會爆咁一粒兩粒明明我每日都做足卸妝同用洗面機 點解都會咁易爆

如果唔化妝出街 塊面就好易油同反光 亦都好易谷瘡

我究竟應該點做好？天呀好想去返中學果陣 明明讀書考dse果陣咁大壓力都唔爆瘡 而家過晒青春期 出黎做嘢先係咁爆

咁點解皮膚科專科醫生唔敢開藥俾我，叫我睇內科之後開 cyclosporine A 同埋類固醇，之後咩野都冇
利申，極嚴重爆瘡患者

爽過我成面油幾萬倍
不知幾想長期食低劑量唔出油

每月差唔多$4000真係好貴
食左2星期20mg依家轉30mg

你抽過血？定身體有咩事

快d睇專科

你好拿拿林睇醫生 油即係oil gland 好旺盛 要食藥黎壓佢 唔係靠化妝 因為本身油 即係毛孔易塞 加上你再化成日妝你話死唔死

抽過血，發炎指數同肝酵素爆晒燈。之後皮膚科俾寫轉介信俾內科。
食左幾個月藥，愈食愈重

想知邊間
之前問過幾間都冇

Thx

我都想知邊間，搵唔到

Thx

你地tg 我啦

食左2個月A呢兩日嘴邊乾到開始甩皮，有冇保濕好介紹？

lm

我都係出黎做野一兩年先爆
咩暗瘡產品都用過都唔掂
而家食左2個月A酸 叫好左
但仲係有d瘡好耐都唔好 又間中有粉刺生下
其實大家食晒之後仲會唔會有粉刺/暗粒
定正常點都會有d?

難怪 咁好難搞

大家食幾耐會停生新瘡 同收舊瘡？

有冇介紹

第四次覆診 食緊30mg/day
未食A酸前膽固醇5.8
而家6.8 正常係<5.2
太誇張 唔建議升40MG
繼續30MG
已經食得好清 關遺傳事 瘦底

你問我我都係答你

咁岩28/3個日 生左粒野

5.8

有無人用呢個網買A酸

張master卡過唔到
N年前買都過到
點搞 tap&go黎

我都自覺膠膠地

一星期睇一次醫生 一個月咪成雞幾野那有錢

正常一個月睇一次
一個月2000 內搞掂

1個月40mg剩拎藥都3600

係呀 我屋企人仲以為我有面油 但其實係乾既
我平時出去會化妝 上完碎粉就無咩野

到底要幾$，黎緊想去睇，但本身冇咩$

願聞其詳
我而家停左藥幾個月，塊面已經出好多油，不過冇以前咁誇張
同埋出左油都唔會好似以前咁成面瘡

乾到令

巴打唔覆

我大概睇咗咁多
化驗費好似係驗肝同血嘅油脂
藥費係一個月，每日30mg，食原廠藥

每個月都要化驗嗎?

頭幾個月就每月一次，之後如果啲指數無上升得太勁就可以2,3個月先驗一次

即係頭幾個月都要4千幾蚊個月..

你係食緊A酸嗎?

同埋係咪醫院先咁貴? 普通私人診所會唔會平D..

覆左

係呀，我係啱啱開始食咋
我唔清楚普通診所會唔會平啲，
因為我本身睇開仁安皮膚科個醫生幾好，而目覺得醫院睇好似有保障啲先睇醫院
反而食a酸就係本住一了百了嘅心態食
所以貴啲都唔怕，最緊要安全同有保障少少

同你一樣睇醫院差唔多呢個價 30mg roche
最好食高脂肪既野餸a酸

食左個幾月 隻眼乾到痴線 好辛苦 乾到成日以為有野入眼 係咁捽

食左4日a酸+10日抗生素

開始口乾鼻乾

重點係無出新瘡但係舊瘡唔識退

等多陣啦

有冇人食A酸
食得唔定時
會唔會影響藥效

岩岩睇方醫生 第一次睇
佢望左兩望我塊面就開a酸比我 然後趕人走
睇嘅過程唔夠2分鐘好似好趕時間咁

我覆診都係咁不過信佢無死

你地有冇驗肝？

無wo可能算低劑量

無唔記得左問 佢都無提到

想問食a酸果陣可唔可以敷面膜保濕？同埋再生暗瘡搽唔搽得暗瘡膏？定等佢自己謝

你幾多mg per day??

你自己會唔會去驗？

低劑量唔知
高劑量就唔好自己亂用面膜 問下醫生有冇面膜介紹
網上爬文同埋問過醫生都話唔好用暗瘡膏

呢啲係咪叫光澤感

想問下有無邊隻A酸外用藥膏
之前用個隻黃黃地色買唔返d倉好快就謝
而定用個隻直頭垃圾仲要勁拿

20

唔理啦食埋先算，就黎完，但身體都無咩問題出現係個咀唇乾到仆街姐

我有時一日食一餐之後一次過食兩粒藥會唔會降低藥效

醫生開畀我 有一隻

我2粒20mg

分開食定一次過

因為要我食40所以2粒20咁食

我個日問醫生 拎畀佢睇 發炎都用得

如果食30mg食6個半月 同20mg食10個月
累積mg係一樣 後者會唔會都係難啲斷尾
食左兩個月20mg 唔知叫唔叫醫生加高啲劑量好
好想斷尾

跟體重食

啲暗瘡印久久不散

有無巴絲想試下阿勒坡手工簡 我可以畀一舊試下 for洗臉

藥要一個月先起效用

會，a酸就係想你定時攝取一個份量

食緊就咩都唔好搞

我照敷mask 乾到出左好多紋 頂唔順

有無人都係食R記
我食30mg以為仲有好多藥
但我原來已經無曬藥
又無得睇醫生 主診休息
有無巴絲有多可以賣俾我

以前同你差不多，冇飲凍野冇食炸野成年
瘋狂換枕頭套，一年好返哂

啊！仲有睇中醫

其實係得依個post ge 人應該做齊依d野係基本大把人根本唔係因為生活習慣問題先生我覺得真係得a酸可以幫到d嚴重ge朋友

你上面講既我覺得有小小幫助 但睇中醫真係得淡笑 調理身體絕對唔係一年做到既事 我以前因爲怕黑會搵張被姐住塊臉 只露半邊臉黎訓 但係明顯地靠食a酸好

同埋煎炸照食 凍野我照飲

之前食咗2個月四環素 依家啲牙好似黃咗好多

我都覺係但我問過醫生佢話對牙無影響 我反而係有d位白左一忽

但好奇怪 我啲牙外側無黃 係內側黃咗

試下刷好d

Push

我日日都唔同時間 相差兩三個鐘左右
食左兩個月都冇出過瘡
醫生都冇叫定時食啵

我固定晚飯後食 醫生話飽肚黎食吸收最好

食咗兩個月開始乾，平時返工要化妝見人，有無粉底液推介？

我都係 甜野 奶 都照食
食左a酸之後忍唔到口 成日諗住靠藥就得

咁你食緊a酸果陣再食奶同甜野有冇爆瘡？

其實睇你本身因咩而爆 我未食前食呢d都唔太生

而家有時會生一兩粒 唔知關唔關事
之前食炸野第2日都會出事

轉食左30mg一個星期
個日開始乾
最幾日朝早屙啲尿都係好黃

你食左幾耐藥 圍起一個月生幾多粒 我係一個月 40mg 2-3粒所以唔洗加

飲多d水 人人每日都要飲差唔多2L

食咩可以爆瘡爆得勁啲
我一時喪爆石頭瘡一時得幾粒
而家係得幾粒 驚去睇醫生佢唔開A酸
想爆勁啲先去睇

試過有一晚劈到wing哂之後去覆診驗到個肝指數高咗勁多搞到要停藥同食返啲健肝素

有奶同糖份高嗰啲

我睇個陣都唔算嚴重呀
照同佢講生左成年想食 佢都肯開比我

呢d 事唔會收到皮脂線，a酸係nuke option for those ppl like us

健肝素真係有用？

有冇食完一個療程既巴打講下你地d 面油有冇比起未食之前出少左/冇晒

其實唔去覆診 拎張醫生紙俾佢
淨係拎藥走 得唔得咖
反正都係入去一兩分鐘就出返嚟
穩定期嘅話

我都想

戒糖戒奶戒凍飲真係好辛苦

我無介 如果你食親食完都爆咁可能要介 但你食完都唔係爆既我覺得無必要 不過確實對健康好

巴打食開幾錢？

我睇醫生 唔係自己買藥

邊間廠？幾錢，唔想食太貴嘅藥

第一頁 貼曬 O牌

戒糖堅有用

無記錯之前係因為飲gainer而爆哂出黎 爛面個隻

食緊第二日 feel到d粉刺出緊黎塊面好鞋

頭2張係臉 d印好左好多 好老實 退左好多
但第3張係個鼻 毛孔都仲係咁大 唔通我以前係鼻有瘡入面有scar?

食左7日
睇dr. Ku
屌那星 出左一堆新瘡

爆發期

巴打啱啱TG左你

你食得個一個月多d都未夠濟量
唔好玩啦，伍寶

食左一個月，頭皮落雪咁
有冇辦法攪攪

好多醫生DUM症，尤其A酸咁好搵巴生意。

爆發加油啊大家

有無巴食保康絲加a酸？

有冇巴打有用ketrel呢隻藥膏
有冇用

其實食A酸係咪唔應該用抗生素去減輕爆發期，
因為以我幾次經驗所得，爆發期又紅又腫好似先推到D硬硬地巴粉刺同黃色油脂粒出黎，肉眼可以見到，反而食抗生素好似出唔到黎咁?

就咁食抗生素係短期防止你爆 但食抗生素係prophylaxis

之前上網買INDIA A酸 20mg，DLLM臭既，完全唔敢食。
再搵牌子，完全唔知咩牌子，連印度製藥個D都搵過，係無呢隻牌子。

之前某個醫生開O廠 10mg每日2粒，2星期$1600，痴撚線。
自己買R廠仲平一節

巴打india廠係一粒臭定全部
不過我買個時有packing有d差

粒粒都臭膠味，我就唔敢擺落口，幾千蚊對我黎講唔算係咩問題，命仔緊要d.

大家覺唔覺a酸食落有陣牛奶味

無呢個感覺

冇啵

屌復發食緊四環素好似無乜用

想問大家爆發期係大概食到第幾日開始？

以前有個醫生死都唔肯開A酸俾我，痴線

最尾轉左食先好番

依家間唔中都生幾粒仔，但比較以前好好多

今晚食個陣聞下先

未出現

我抱住唔差落去就名

嗒真啲

無乜味 用條利奶下會有少少甜feel到

下，無味嫁喎⋯⋯

誇張咗。同上面講嘅一樣
奶到有少少甜味

大約幾時開始冇爆發期？ 食咗兩個星期好似仲多左好多暗瘡

我宜家食咗就嚟2個星期，好似開始踏入爆發期
今日出咗一日街之後，返到屋企發現生多咗5,6粒有膿嘅暗瘡
短短一日內一次過爆咁多，希望爆發期快啲過

食到後面滑個陣你就覺咩都值得

加油啊 我仲要係生嗰啲石頭瘡 一掂都覺得痛

就黎兩個月 仲係生多過以前

大家加油

硬係覺得個種租有d似細個食個隻牛奶糖
我次次食都含一陣先 會上癮

我而家total4個月先岩岩叫做開始穩定左
頭3個月係爆到七彩
各種類型既瘡都出齊 最勁個陣同一邊3 4粒石頭暗瘡 腫到打3支針落去
基本係腫到你唔會敢出街個隻

.

假設唔計其他因素

食第1日既20mg 同 食第100日既20mg

兩者對肝臟既傷害係咪一樣？

去大魔王個post睇睇

20*1 20*100 唔一樣

me2

咁係咪第100日既肝指數一定會高過第1日呢？

各位好，過期a酸會唔會好大影響/有副作用？
個醫生開左啲今年5月過期嘅a酸比我

有冇影響都好 返去同個醫生講啦 賺錢仲要開過期藥

佢話唔比退
見我最後一個月
寫5月過期又無寫日子

係 我睇番我2張驗血大部分都升

開名醫生 唔該

咁食得耐果啲人咪肝指數超標？

過期藥wo

屌有糖衣係粒a酸上面 今日又奶左幾下

小心上癮

又就黎去畀錢買藥

我反而無，可能每日20mg太低

其實每日食20mg
早晚各食10mg好定係一次過食哂20mg好

應該就無分別？仲要飽肚食吸收最好

其實我就咁早餐咬舊包夠唔夠

揀一日內最油嗰餐餐後盡快食藥

仆你個街 停咗半年又爆返 呢個星期第2粒 同一個位 屌你老母啦

不過醫生次次都同我講要晚餐食 可能配合埋夜晚身體個d野 飽肚囉 唔知你飽唔飽

我醫生係叫我朝早食
我40mg 2粒20都係朝早

其實d石頭瘡謝左之後突起少少
好似仲有野係入面又吱唔到 都成個月啦
點樣可以解決？

同埋你地會唔會查完潤唇膏個咀成日甩皮？
無查反而好似唔會咁係乾d

咁睇可能無關係

又病

冇得解決上個月我生咗四粒真係想跳樓
而家有兩粒係佢自己好翻扁落去
有一粒就爆咗而家黑咗一達仲有粒就遲遲未好翻

我都會甩。不過應該係因為太乾.(?
點都要Keep住搽

你身子弱

我同你同進度冇咩問題

老虎都屌死幾隻！

打多d丁，打丁有益身心，強身健體

我生左粒, 正確黎講係幾粒痴埋變左一粒
已經黎完兩次M都仲係到
呢排晚上搽D酸同貼暗瘡貼,keep住有野出但都係仲有好多野係入面

我都係生左4粒 佢其實變到細細粒唔算好覺眼
但自己都會睇唔順眼成日吱佢
跟住吱到損左又好返 係咁loop 粒野仲係度

有可能係凸疤黎。石頭瘡最煩最易留疤

好驚呀

塊面已經有d凹洞等緊快d食完去打laser

平均2星期病一次

大家個頭係咪都好乾？😭

個頭唔係特別乾

食到嘴角爆哂，好紅

食左1個月都冇，再加份量會點

副作用增多 茶多d vaseline啦

個人覺得vaseline無咩用
因為vaseline作用係鎖水
用返有保濕作用嘅潤唇膏啦

我用white soft paraffin

食咗30mg/day 就快二十日，好似已經過完爆發期
個爆發期大約4,5日就完咗
宜家啲有膿嘅暗瘡已經無哂，得返大量印
希望之後唔會再爆啦

印會退

我之前都係，嘴邊好似就黎裂開咁

上左40mg就開始係咁

而家用呢隻，暫時都唔錯

一層潤唇膏再加層Vaseline 係上面

我個咀角一直都係裂既
裂->甩皮->光滑
無限loop

查返保濕幾日就冇事

R廠真係好快有效

樓主幾時覆診
想問醫生如果甩頭髮甩到稀疏可以點做

好似就黎 5月頭左右

你有同其他廠比較過？經驗如何？
我兩次都係r 廠，但第一次食左兩個月就停，8 年後2nd round

其實generic 成份一樣，但曾經有聽過r 廠做既係較嚴格

主要成份係一樣，但唔代表副作用同其他方面都一樣

咁我中途轉得唔得

我唔係醫生答唔到你。
我自己由o轉

我唔係醫生答你唔到，不過自己係o轉r

A酸係咪會收塊面啲毛孔

巴打你邊個醫生開r廠比你？

樓豬
A酸一個月幾$?

第一個月有錢單 扣番1000診金 睇尾2個個

我 R記 40粒20mg 2400$

係呀，效果係咪會有分別其實我都唔知，但我都係寧願食r 廠算

我想知睇醫生既話可唔可以叫佢轉牌子
我自己食左4個月N牌 個效果好似唔係幾好

而家食到60, 真係好乾

好多時候由你唔乾起親要搽 即係得閒無野做就搽下 當你feel到乾甩曬皮 就太遲

有冇巴打知自己買a酸可以去邊買

日日都搽好彩隻眼無乜乾。

警察唔做呢d野

會有藥房賣o?

緊有

有無問過幾銀

有冇人覺得食左A酸，易左出汗

以前好耐熱，而家好易就成面汗（係成臉汗珠果種）

無得咁講 呢排天氣熱

唔覺 但塊面真係好容易紅

最近有無update 相
4個月應該效果開始明顯?

我覺有 但未停過出暗瘡
食左接近4月到

食左兩星期
爆左一輪係下巴 開始收收地

但有粒巨型瘡依舊搞唔掂

好撚多暗瘡印 點搞轉季又成日出暗瘡

一陣影

印會慢慢退 我退緊好多

想問有冇人食左差五多一個月 都仲生緊暗瘡
好似冇好過 20 mg

我個時都係咁

我食左三個月仲生緊

兩個月仲生緊

好慘😢😢 醫話我塊面好紅
睇下可能要停藥 咁你食咗幾耐開始慢慢好番🤢

食緊A酸面紅係副作用之一
我40mg 一日，頭一個月爆發期，但都唔算爆好多
跟住慢慢好。到而家食左半年，無晒瘡同印，但想食多3個月20mg

好貴我食正廠R牌40mg 仲平過你

診金+28日份量嘅30mg A酸(非r牌)同埋垃垃雜雜嗰啲抗生素，抗敏感藥，洗面奶暗瘡膏，$2440係咪合理價?

平過我已經好合理

面啲毛孔有冇細到

好似仲有少少暗粒? 不過真係好左好多

無啦 塊臉平 不過鼻既毛孔都係咁 可能以前生得勁入面有scar 士多啤梨鼻啦

有 個鼻無

我想問第一次睇係唔係一定要驗左肝/血先開到a酸比我？ 定要再等下次覆診先可以攞a酸？唔該巴打

睇醫生做法 呢個叫保險做法 因為上面有巴打就係肝唔支持食

巴打介唔介意講下邊到睇?諗住睇

第一次睇醫生會同你講A酸嘅副作用
話有部分人嘅肝可能頂唔順
之後佢就問想食左先驗定驗左冇問題先再返黎攞藥
我就食左三個星期20mg再驗血

好似食三個星期後點都要驗一次

利申同樓主同一位醫生

你地book個陣要等幾日先可以睇？

食左差唔多兩個月 基本上收得七七八八 但有粒石頭瘡死都唔收 好頑強 同埋啲印好西利 有無方法解決 去印mask用唔用得

試下食維他命C 退印會退得快D

一撚樣 好想一野吱佢出黎 放晒血同膿應該過兩日就無事

石頭瘡太深 吱唔到

啱啱開始第五個月 無哂暗瘡好smooth 但成面紅印 每日食橙+奇異果都未有改善 每日淨係用醫生開去印膏頂住

我咁岩下星期就得 因為我閒日 都無乜問題

決心去睇醫生 但負擔唔到顧醫生嘅價錢
所以諗住去睇方醫生
有冇師兄知道或者睇緊佢
想知佢依加診金幾多同會唔會驗血 或者會唔會畀埋其他藥膏咁
有大概爬過下文 但都想知道比較詳細少少

藍田 姓林 家庭醫生

樓主 求問
Q.1 食a酸期間甩頭髮甩到明顯稀疏左有咩方法改善？
Q.2 a酸同保康絲可一齊服食嗎？
感謝

只要你睇佢係開a酸 就唔使收診金 淨係收a酸錢 唔關學唔學生事
佢20mg o牌30日$1600 包抗生素，食完啲抗生素就可以淨係食a酸$1500
唔會驗血
佢會比潤唇膏你 我覺得好撚好用 出面買都無咁好用

Book 左佢聽日睇，貪佢夠快同算平想問第一次睇有咩要注意或者要問？

無咩要注意 直接同佢講想食a酸就得
準備好啲問題 但唔好expect佢會好詳細答你

每年到左3-4月，我就會生暗瘡成臉都係，爆30幾粒。
我走左去睇皮膚科醫生，
佢話我要食A酸就要40mg，食夠4-6個月，
1個月原廠藥就收3200蚊，平d既就收2800蚊，
呢個價錢算唔算貴?

聽日覆診幫你問

我睇出名貴 40mg 4 weeks 連診金1000先3760 2760

上面有人話MK陳 30mg 2 weeks 收2700
食到40mg 其實都預左收得貴?

好撚爽 粒大既石頭瘡終於分番開變做兩粒細啲既
仲要開始出膿頭

係我第一頁有單有盛

佢原廠r牌一定貴過你醫生開既O牌，40mg R牌個價同我差不多

我都有過
一定要用針吉爆放啲血出黎

個醫生同我講原廠

咁個價唔太貴，同我差不多。我都係食原廠40mg per month

大家好 我都係岩岩開始食 宜家食左第一個禮拜
我比較重 醫生比左30mg 想問大家一個禮拜後有咩反應？

我覺得一開始係頭髮乾爽左先 跟住嘴角起皮 但埋好易身痕 同埋瘡瘡好似嚴重 你地你斯咪都係咁樣架

咁你依家食咗幾多個月
仲有佢係咪淨係會開o牌?

差唔多8個月啦
佢係開o牌比我 佢有無其他牌子我就唔清楚

實有疤喎

我頭一個星期食抗生素先

想問應該食supplement
定平日食多啲橙啊奇異果果啲都夠
會唔會有野可以搽

本身唔算太嚴重
食緊第4個月a酸 摸落去已經好滑
但仲有好多印
副作用係會眼乾嘴乾 小腿都會乾
同埋成日都腰痛
有冇人都會咁

我都係睇樓主個醫生
食緊第4個月a酸
已經冇再出瘡
兩邊臉既毛孔都細左
但醫生話鼻啲毛孔係以前生太多次瘡
好似係皮膚增生左 唔識收細
佢話可以食完a酸做激光
好似砍掉重來咁收返細啲毛孔

有冇巴絲知道邊到做激光信得過同價錢合理
（顧醫生真係好貴）

睇左樓上咁耐 得我1個食緊4個月都仲出緊瘡

唔好講笑 真係未試過一粒大瘡會自己分體做兩粒細瘡 細胞分裂咁好正

我都係 聽日覆診準備去問個鼻

呢排餐餐出去食 我都怕

我本身偏高 先爆得咁犀利 6.8
正常<5.2 ..
下次上唔到40mg 試下可唔可以畀3個月藥 ..
真係會窮

我而家出去藥房配R牌20mg 一盒30粒$950 我唔敢食雜廠

我食左20熱水麥皮早餐年未食藥前先3.2

你睇留
食完第四個月
都仲出緊

去緊覆診

食左6個月 20mg 無爆發過
只係無再生暗瘡，無咩大變化，要唔要食40mg好

可能會好d我印都有退

食左一個月o牌連抗生素
有無人食完情緒有影響？
我食完之後失眠唔知關唔關隻藥事

用多d

同醫生講 畀佢睇你咩程度 降mg 保康絲可以同時食

@塞ching我懷疑我今日都見到你講個靚女

醫生話我clear曬食左3個月定4個月 進度一流身體幾好keep住40 食4weeks 再加覆診3個工作天前驗血驚爆標

8個月都係20mg? 有無加過？ 同埋你本身係唔係好嚴重？期間有無驗血？想問清楚啲，睇下依位醫生掂唔掂

唉仆街岩先睇完，程序同之前巴打一模一樣，幾分鐘都唔洗。

多d咩

我食咗半年20mg 上個月覺得自己可以慢慢減劇量就叫方醫生開10mg比我 (我話要10mg佢都照開 無睇過我塊面)
我本身唔嚴重架 唔係囊腫型嗰隻 所以都好得好快
期間出去驗過一次血

我想問健匯皮膚專科有無把打睇過or有無效

其實我自己上網睇下都係一二級到 有少少連環發炎
係我啲面油多到離晒譜 又好似開始想爆爆地咁 先想食a酸一了百了
佢都係一開始畀你食20mg先? 如果叫佢一開始就畀30mg得唔得

一開頭係比20mg呀 20mg應該係合理劇量
你要問下佢30mg得唔得 但通常都係試咗20mg先再慢慢疊加上去
同埋如果你想收面油 正常嚟講20mg都可以抽到你乾哂

今日覆診醫生都係叫我keep住20mg就得
問咗啲石頭瘡點處理
醫生表示只可以等佢有濃/自己消失
之前面上面嗰幾粒差唔多兩個月先好翻。而家紅左一達
好驚喜今次覆診先1100

點樣驚喜法 診金都會浮動？

幫你推

唔想再睇醫生好左 有呢個衝動但怕復發 都係照畀錢算

唔係因爲之前第一次睇要1680
今日以為又要大出血。點知覆診平啲

遲啲諗住穩定左，自己買藥食，唔知行唔行得通

我都諗過食到半年至9個月
如果好得7788 既自己去藥房買10mg/day咁食
而家每個月比3000幾銀食真係好大負擔

好少藥房會有10mg

知唔知邊間藥房有？搵唔到嘅上網買點睇？

幾年前食過 停左之後有一排腮位狂出石頭瘡
家陣又無咩 但係近耳仔d邊邊位有時會生
其他位就間唔中一粒咁 皮膚仲係好油
諗緊食唔食好
睇過台灣陳皮醫師個facebook話大劑量會抑壓皮脂腺 個時間足夠長就算停左 皮脂分泌都會少過之前 有無人試過？

食滿target dosage之後好驚好快復發
有冇可能每日食10 mg咁一路食落去？

屌 一轉季爆撚晒瘡 本身都多印 仲要黎多幾粒瘡 仆街想死了

樓主好番好多wor

再出先低劑量食法

無咁易死 食緊藥定食完

都係，醫生話clear曬 黎緊真係去裸藥 送診金

冇食過 之前有一排生一粒退一粒 但係留左印 瘡唔多印多

留名

點食發？有冇reference？

A酸新手，食左1個月，雖然衣家冇乜白頭，但係有好多係皮下面谷住，摸落去又唔多痛剩係feel到谷住谷住咁，其實係咪正常

去大魔王post問佢同我同一個醫生 但食低劑量食斷尾

唔太明你個感受可能有爆發期

有無印度廠A酸啦
點解信用卡過唔到數

食原廠啦 我而家都係出去配 一千唔洗

我六年前食過A酸，好番兩年到
之後開始又出番暗瘡
點知越黎越嚴大重，塊面同背脊不停出石頭瘡
之後上年九月睇西醫，食左三個月抗生素
好番唔夠一個月又出翻暗瘡
呢排改睇中醫，好似冇乜進展
呢幾日諗緊應唔應該再食A酸好
女仔爛面真係唔開心
連鏡都唔敢照

絲打幾多歲同面油勁唔勁

32歲，面油好勁
有諗過食避孕藥
但始終唔敢試
驚肥同一停藥爆得仲勁

之前食低dose

以前a酸食20mg一日
食左半年

而家啲避孕藥唔會食到肥
只係水腫 通常一個月就會退

咁我應該食A酸定試避孕藥好

A酸啦

有冇醫生介紹？
有朋友叫我睇方慶生，但佢好似收得幾貴

我會揀避孕藥先
冇a酸咁大副作用
唔得既話可以再加埋a酸一齊食

我而家兩樣都食緊
食左一個月避孕藥之後開始a酸
個一個月已經冇生過新瘡
不過我想一了百了就食埋a酸

[member]我都係A酸過來人，一年前已經冇再生暗瘡，淨返d印，醫生話A酸對去印冇幫助，所以就停左藥。但d印到依家都唔退，已經用過好多唔同除疤膏/去印mask不過都唔明顯。我仲要係好易留疤同紅印嘅膚質，生一粒暗瘡就算唔唧佢等佢自己消都會留印，真係心灰意冷 明明已經冇暗瘡都會比人話係暗瘡撚

啱啱同女朋友一齊嘅時候佢成日俾人問點解會揀暗瘡撚，話佢可以揀個好d既，雖然佢唔介意但我自己都會唔開心，明明同佢影相d暗瘡印唔明顯既時候個個都話襯（我地兩個個樣真心都唔錯）但一見到真人就好似即刻變咗我配佢唔起咁

唔通最睇樣既16-22歲時光就要一直做暗瘡撚（已經20歲，由15歲開始已經係咁爆瘡，兩邊面+額頭+下爬全方位咁生）18歲完左dse開始食A酸，食左半年多d冇再生，但d印成年都唔退[member]

太低劑量啦

方慶生唔貴啦

我退左 食左4個月d印都退6成 我記得有隻野ok架退印我搵番先

有咩藥膏/護膚品有呢隻成份而又容易買到 同埋唔知係咪爆瘡爆得太耐，塊面咁耐以來又搽過太多唔同野，而家好易敏感，之前搽過kiehl’s隻去印修護霜，只係得1.5%水楊酸同維他命B3，點知一搽成塊面就好紅同埋‘拿’，已經淨係夜晚搽冇曬太陽，我上網search過水楊酸已經算係比較溫和嘅酸，搞到依家都唔敢試果酸嗰啲

食緊a酸唔搽得乜酸乜酸 醫生講到明

巴絲仲有冇平價A酸買
今次復發左 唔想再比咁多錢睇醫生 上面位巴打我TG左

巴打個陣食左幾耐先復發?
跟體重?

想問下大家 如果食夠體重個總數
每日食10 20/30都冇所謂？ 只要跟體重食

兩年左右
70KG

你食邊隻避孕藥？
暗瘡有冇好到？

唔係 因為時間都有影響 上個po定呢個po有絲打托我覆診個陣問醫生

就咁睇你有部分印係色素沉澱既印，但有洞既位置可能係因為正常皮膚同凹洞既陰影而造成覺得d印唔會退，如果你頂唔順，去搵有做美容既醫生問下

你有冇搽啲咩去印

無

召喚樓主

你下次覆診開始淨係囉藥？

唔駛診金？

求地址

之前去睇皮膚科醫生 叫佢開a酸比我 佢話我有濕疹 唔食得a酸 想問係咪真？ 呢家食緊隔離po隻退敏快同xyzal 真係好想醫好暗瘡 搞咗我4年啦...

我有o牌20mg 30粒 可以出售

點解唔打laser

巴打咁高調

我食低劑量10mg/day, 食左5個月左右。最近覺得好乾，尤其係額頭同髮線果個位。乾到痕有冇咩野可以搽下？
同埋d 紅印又係一直唔退，有冇好藥膏推介？

推 真心問

巴打幾重

睇下你個濕疹嚴唔嚴重啦 我小小都照食

我醫生叫我去個間叫健康化驗中心

你咁講又好似有小小

幾銀?

我睇果個醫生冇叫我驗任何野

嗰陣已經停左A酸

貴係最大原因，同埋依家咁多種laser都唔知做變種先啱

Sor係‘邊種’先啱，打錯字

咁樣560

你面有無紅？

Yes

有無人試過中間轉牌子

係邊到出？土耳其？

唔知bor我食緊個間就瑞士 原廠應該大廠黎 唔係咩韓國 印度出

之前拉筋都無事
琴日拉完今日條腰超級怨 救命
次次覆診都問有冇腰酸背痛 終於有
宜家心情好低落

頭先打去陳榮杰到問
點知full晒
要等到20號先可以再打去試book

食左a酸個幾月
之前因爲釘耳骨 搞到耳仔發炎
依家耳仔有粒野 上網睇應該叫蟹足腫 本身諗住下個月去整整處理左去
但因為食梗a酸醫生唔建議做任何手術住 希望完左療程幾個月後先做
但仲有成9個月先月 好驚粒野越黎越大 好糾結呀

我行路都腳痛
唔洗低落 都係幾個月姐

1月中食到依家 好似只係生小左暗瘡 但好似都係冇咩效

自己友

同佢講下

加油早日食藥

同a酸醫生講講

劑量幾多

20mg 但食左咁耐都冇咩用咁 最近又生左粒大既

我驚講完更加上唔到40
暫停身體活動算

仲有成日沾寒沾凍
身體好差

呢個我都係

呢2個月開始 一星期發一次冷病一次

我有得閒影下自己塊面做記錄 其實睇睇下真係冇咩分別 唔知ching你

試下盡量戒糖 同奶類，唔一定有分別，但係試下啦
我戒奶茶真係好似好左

諗緊食多次a酸(之前食過) 定去攪啲毛孔/凹凸洞好
三年前食過一次a酸 出瘡問題改善左好多 但宜家偶爾都仲係會生 個頻率大概一星期生五六粒咁上下 面,身都會生
同埋以前爆落果啲毛孔撐到好勁 又有少少疤
宜家都唔知做邊樣先好

一星期5-6咁好嚴重

都總好過以前一星期必定十粒以上
同埋冇好似以前果種石頭瘡囉
其實我自己都係想治左本先 再去治標
但因為之前都食過一次 但都根治唔到
宜家又再去食 我怕又係浪費錢浪費時間好完一排之後又反彈

食a酸有冇人有醫生推薦

絲
50kg

有白色膿頭係咪唔好吱..

係

用緊a酸藥膏，冇食a酸
已經乾到甩皮，想像唔到食左會點

食未必乾架 搽係表面乾好正常 我本身唔係油性皮膚食緊都唔乾 得嘴小小乾

啱啱book左尖沙咀何醫生
要11/6先有得睇
個個醫生都要等咁耐
唔想等咁耐先睇😫

成個月？咁顧醫生仲快有booking

你睇我個個咪仲好 閒日快

食緊30mg 本身好地地

捱幾晚頂又爆一兩粒

不過唔食應該爆7，8粒

你果個醫生好貴呀

係囉 雅蘭陳醫生又要20號先有得book
何醫生又要等一個月
我又唔想㨂啲太貴嘅醫生
以前睇開李梓源醫生
但今次想轉睇第二個

呢d避免啦

方慶生幫到你

好辛苦，成廿幾歲人都仲係每星期出幾粒大暗瘡，D印又唔識退

方慶生好?

平 得個平 免診金

岩我，試下先

方慶生我朋友大力推薦
但見舊post好多人話佢好hea

有

其實係咪真係關事
我啲筋本身好軟 食左a酸後都好痛
我仲以為係自己整親 都停晒啲運動
好唔開心

其實食20mg係咪好易翻發？
同埋係咪唔多醫生主張跟體重食?

但平

我個個唔跟

啱啱book左佢，聽日已經有得睇
聽日再決定係咪睇佢
佢咁出名但咁易book，冇佢咁出名嘅反而好難book

緊係啦前後一條友10分鐘唔洗就出番黎

關事掛 副作用啲野
同人比可能已經好好多
一齊加油捱埋佢

藥房直接買都得啦低調小小

上個月未知咩事 痛到有時行都行唔到
去左睇醫生又照xray 又針灸推拿
而家叫做好左 係腰好痛

一齊加油

我見人講入去2分鐘咋
聽日入到去應該唔駛點講嘢

其實都係為開藥，驗肝睇下食唔食得
最重要恆心，多數人都係keep 住食就會食得好

如果停左兩日之後食返影響大唔大

試過唔記得食一日

想問巴打係咪都係食呢個包裝 之前睇醫生既包裝係錫紙包裝 想問下有咩唔同？

完全唔一樣，覺得係第個國家既，唔係香港行貨

利申：食醫生開既正廠

巴打係藥房買？

係 你食左幾耐 有冇效

我今日先第一日食 所以先上黎問 巴打覺得點？

土耳其製 好似

還好 除左嘴冇乜副作用 食左兩個月

返星期一至五朝9晚6既人可以睇邊位醫生

我個醫生你唔怕等咪星期6

嘴無乜副作用係咪表示隻藥唔夠勁

食緊A酸係咪唔好用洗臉野用清水洗臉
見過有人話令到塊臉太乾唔好
求解答

其實乾唔係問題 因為你會搽野 我用阿勒坡手工番簡洗臉

一至五難啲，好似好多醫生都收好早
我都係公司有得唔駛攞假去睇醫生先可以一陣下午去睇

12月開始不尋常地勁爆瘡（以往最多幾粒而且一個禮拜內會自己退），爆到而加都未斷
睇左幾個醫生，第三個先比藥我食
4月開始食抗生素 tetralysal 300mg 每日一粒，而加食到第八個禮拜先開始有曙光，
叫做退左一半 但仲係唔想照鏡
其實一直都有keep住搽暗瘡膏 (benzoyl & ketrel)，但d暗瘡都係好頑強 平完又生
而加個醫生唔肯開A酸我食，我下個禮拜唔知返唔返去覆診好，佢開嘅抗生素又唔係完全唔work嘅，但見好多人都話食A酸之後都好少再復發，心郁郁想試第二個醫生
利申：生活同飲食習慣都好健康（但唔知點解荷爾蒙失調）

荷爾蒙失調唔係應該食避孕丸咩？

平日lunch後食a酸 今日唔記得帶藥番工
係要夜晚補食番定聽日lunch後再食

點解唔開你肝有事？

佢話荷爾蒙藥要經期黎時食先work..我d經期好唔準 試過10個月冇黎（唔係有左）
同埋我屋企人有患過乳癌 食會有風險喎

佢覺得我有抑鬱/焦慮症
其實我爛面先抑鬱咋嘛

其實食緊A酸個陣，會唔會都有平完有起/呢粒謝左隔離又生一粒嘅情況？係咪正常過程黎？我而加食抗生素就係咁，但新出嘅瘡都比之前快謝左嘅...

你唔好係佢面前嗡嗡多點點點嗡擔心咪得

轉醫生 多數醫生拖番你一個半個月先肯開a酸比你

屌 食左半年a酸 停藥2星期後開始反彈 生左幾粒細細地既暗瘡 好撚驚

利申 今次第2次食

個人建議 日日狂做運動出完汗即沖涼
唔洗用咩護膚

半年 咩劑量

一日 10mg ，因為已經食過一次 個醫生開低劑量比我

咁第一次食緊幾多MG

都唔平喎。。。

我選個貴黎食姐

啱啱睇左方慶生，果然前後唔駛2分鐘

真係純粹比錢買藥

食左八個月，最近心口生左粒勁大有白頭嘅瘡
面又好似有暗粒定敏感
唔知係點依排成日通宵

好驚啊屌

係 佢開咩牌

R牌，1800一個月，每日20mg，食一年
平得好緊要
之前食o牌20mg，一個月都要2600

我又係方慶生喎 前幾日睇
但佢開o牌10mg1500兩個月

係咪一睇就開a酸？定要覺得好嚴重先開？

佢係咪冇提過抽血呢樣嘢？

我主動同佢講以前食過a酸
之後佢就話：咁食多次囉

絲打第一次食a酸食咗幾多個月？
因為我今次都係第二次食a酸

之前第1次第2次斷斷續續咁食
岩岩第3次食左半年40mg
停左藥一個月 feel到而家d面油開始多返
dllm垃圾基因

好鳩hea

有無人做過co2 laser?

我上星期睇完方慶生，都係20mg o牌 話食半年。真心覺得比錢買藥，但其實出去藥房買，或者去啲無咁出名嘅診所買應該會平啲我諗

點解係一年嘅，仲以為佢人人都係開20mg半年添

佢都叫平 但我覺得醫術唔太高 so far見幾位巴絲既醫生都唔係睇住塊臉黎 食劑量既

我第一次係食20mg一日，食左半年
好驚食完今次都翻發

冇錯，跟住話：你之前食過，有咩要注意你知架啦，咁我唔駛特別講
又冇話要驗血，又冇叫我覆診
真心我都覺得似係去買藥咁

可能佢見我第一次食左20mg半年都翻發
佢話食一年，食耐啲大啲機會斷尾

咁都好過藥房既 佢拎既藥點都好過出面

不過好在姑娘話下次想見醫生都可以打去book
一樣唔駛收診金，或者淨係配藥都可以
但今次要食一年咁耐，有啲擔心自己個肝會頂唔順

有冇人食左一個月仲嚴重左 20 mg 一日

I see
我都係20mg 一日 我睇個醫生今次話食十個月咁耐
其實我覺得太耐 第二次食啦 好驚好傷肝

我前幾日都去左睇方慶生，係幾hea
好擔心會唔會睇唔好

食第幾個月會無瘡...

我皮膚乾 咀甩皮 眼乾到仆街 乜都齊

就係仲爆瘡

同你情況一樣

睇醫生真係有用？

你用邊隻暗瘡貼？我覺得用暗瘡貼個印好深色

食左一個月A酸,成身D油都少左,連頭髮都少油左,以前一日唔洗頭都好粒,而家乾爽左好多

有無人食完覺得有抑鬱 又蠢反應又慢左 停完一排先慢慢好番少少 但又再爆過

有用

我都係

暗瘡貼曼秀雷敦嘅幾好用
貼得實過3M果隻

今日下午覆診，有冇咩想問醫生

我黎緊6月1

等我轉左佢先你用完冇覺得個印會深色同難退?

我同你進度差2星期，呢幾日真係病左，成個星期都未好返

我上次流感

樓主好捨得 我都睇緊佢 但真係次次入去幾分鐘望下隻手乾唔乾 問我有冇問題 冇就出去開藥 真係好貴 我已經唔想睇第一次食a酸果陣搵左mk陳 佢起碼都有影相留record 每次都同我比較有冇好左 覆診又唔洗比診金 諗緊搵唔搵番佢

咁酒米暗粒係咪都可以睇？好大粒既瘡我前排太大壓力生左幾粒，但係依家一個星期消左，但係有好多印酒米就長期都有！長遠落去我覺得都係會變暗瘡

可以 以前有位絲打托我問過 佢個醫生幫佢做冷凍治療 我醫生 o左嘴

我用3m炸
依家都係有印

我都係今日覆診

係咪食緊藥唔染得髮,MK陳叫我唔好染

我染左 應該唔太關事
上年9月食到依家 得翻一兩粒大粒暗瘡

一陣幫你問

有呀，諗住唔吱佢會冇印
點知用貼都係有印

有冇ching知出面邊到有得買o牌20 mg

我上星期先染完 電髮都電埋 呢個問題我問過醫生醫生話有啲唔推薦染髮電髮係因為食緊藥會乾頭皮如果在干可能會好痕癢

咁即係唔駛問

都係食a酸？

有無特別 係咪都驗血 40 一星期 你而家塊臉點

照舊40mg，下次覆診前驗血

進度良好，基本上呢個月已經冇新瘡

屌 唔知係復發定係轉天氣 左右兩邊嘴角生左2達
利申有食過藥 自己好返 得返印本身

食緊a酸 過台灣打雷射去洞

效果幾好

我個醫生話A酸期都唔適合打laser

同埋打laser唔係要打一個療程（5-10次）先會開始見到效果咩

絲打可唔可以講多打小小

有無巴打係食四環素？
我係食呢款藥 好似好得比較緩慢 同埋係咪要食好耐？

我個鼻黎緊要打飛點激光食完之後

有無食錯野？

荷爾蒙失調瘋狂爆瘡
好想睇西醫搞搞d 暗瘡,
以前一粒瘡都無, 依家爛哂又有印
食緊中藥又唔睇得西醫

停左中藥 你中藥係for what

打錯 係冇食過藥
我都唔知有冇食錯野都唔牛煎炸野都盡量唔食

男仔會唔會荷爾蒙失調

會

點2達發 影黎望望

返到屋企影 本身都多印 又多左幾粒大瘡好撚灰

唔計呢2達你仲有無其他瘡 因為無理由為淡印食a酸 觀望多一排先

黑圈圈住係腫緊
綠色退左 之後其他都印了

我食緊
頭四個禮拜都冇咩反應，而家第八個禮拜好左七八成，仲係有新瘡出，但新出個d都快謝左，醫生開比我個療情係食3個月

呢個量唔知點好 比上不足 比下有餘

巴打求求我 點搞好

想問下有冇巴絲有食10mg/day嘅經驗
而家食到第5日好似都冇乜感覺
定只係因為係啱啱開始食

我依加食緊20mg 今日第六日 一齊如常
a酸唔係仙丹 唔會即刻有效 雖然都係睇個人體質
但係我諗去碼都要有幾個星期 先至會有少少明顯變化
一係爆 一係退 唔使咁緊張喎

Course of treatment 之間有冇話minimum 要隔幾耐？食第二次使唔使改變個劑量？

可能食住排抗生素先

第5日太短啦 同埋劑量唔高

過來人...
食左10mg 加抗生素三個月...
食a酸前食左年半抗生素
冇爆發期...
過左好幾年冇返發...
偶然生兩粒但都好快謝..基本上冇印係面
係面偏乾同口易乾但問題不大..
如果真係試過好多方法都冇用真係應該試a 酸...
但唔會建議人一開始就試...因為可能冇咁嚴重..

更新返係20mg/day

3個月a酸咁短？

唔記得係三定四個月..
果幾個月我去左澳洲放風...
日日十點訓...食清淡調理身體..
好得勁快..基本上食左兩個月就冇再生...
但啲印等多半年至一年先退哂

療程前後出油有無少到?

有..而家除左額同鼻會出油...
面頰基本上唔點出..所以冬天面頰會好乾...
同埋易口乾左好多..每日3L水係基本

調理身體

你身體其他位有事？定調黎for瘡

少少還好 我希望唔再生

我so far睇左咁多位巴絲 我發現復發既有分2種 一種係本身石頭瘡，好大粒個d 聽番黎既都係半年阿 劑量唔夠高 但係都有例外 少部分
另一種係我未食前個隻爛臉 細細粒 白色頭生唔停
講到底我覺得大部分都係因為劑量唔夠過 時間唔夠長 就算有巴絲 食1年但食一年20我覺得無用 因為要睇既應該係 長遠 a酸壓抑油脂線既時間 同攻擊力（劑量）

呢點我未答到大家 我都唔專業 我大慨年尾先食完 但我都會keep住開 更新有無生瘡

就咁睇黎我同@塞ching都睇同一個醫生 佢雖則嚴重過我但佢既食法大同小異 都好左 收左瘡 但睇既係食完之後幾年 如果連登仲有係到既就keep住更新啦

唔知塊臉點解多左幾點黑色野下次覆診問下佢先

有冇醫生推薦？

d印都退左好多 令仔晒wo

斑黑既咩

估唔到退印幾好

樓主有無用防曬？

無 廢是睇邊d要落 點點點 2個鐘又補一次

我係下巴本身有石頭瘡所以食開抗生素...
就係因為我食過年半抗生素一發第二隻就知好唔同...
即刻叫醫生開a酸..
唔係唔會食咁短時間

代朋友請教下

我朋友食咗a酸就1個月，但佢比老豆唔小心拋咗3粒藥，會唔會有影響?

啲印點搞好

可以一齊食

即係點

即係一個月份量嘅藥，30粒，最後3粒藥比佢老豆拋咗

早d覆診拎藥

想去印去美容院做facial好唔好？
已經有搽維c 補水 防曬

打laser啦 美容院乜撚野美白乜乜乜無鳩用架

Laser想問係咪搵醫生做？
之前睇中環皮膚科，8千幾同我做5-7次果酸，好左3-4成
皮膚科做真係好撚柒貴

出面做你都係要搵有醫生既 我見得太多人出面打到白內障 佢地畀塊濕布係唔夠

荷爾蒙

我都有類似嘅諗法
但有部分人跟足體重劑量食都有復發
我食10mg食左一個月 但生瘡真係冇出
印都退左好多 都驚劑量太低會復發 因為10mg對我來講已經好好
但本身唔嚴重
遲下問醫生加唔加定keep住食足年半或兩年

放棄左 岩岩沖完涼見到勁撚多暗瘡生晒出黎 星期2去食a酸 對唔住女朋友

終於食a

好撚灰 左右面好似張圖咁 左太陽穴生左勁撚多 之後决心睇了 想死

暫時食左4日20mg
但今日流左三次鼻血
係咪食左a酸都會易流鼻血？

有機會 副作用黎 即係你個鼻乾

前幾日停咗藥 想知道有咩方法係唔依賴藥物嘅情況之下 可以減少暗瘡復發嘅機會，

唔清楚bor

今日睇完 一日20mg..

本身皮膚就乾 食完a酸會唔會...

乾唔係問題 保得夠就得

唔知你因咩起

我week 4 開始覺得要搽
想問你個routine 係點，我約4 hrs 一次，已經覺得好煩，兩個鐘我驚越整越乾，用緊eltamd spf46
其實我只係番工放工見光，坐office 久唔久先落街吹一陣水

食緊A酸
有冇咩洗面奶同保濕推介

我用阿勒坡手工簡

我諗應該係壓力瘡
但係間中一食甜野 第二日即刻生一兩粒

方x生

我今日問醫生佢話唔好用凡士林

唔好用黎搽臉

巴打記唔記得我
我今日睇完 個醫生話我未係嚴重到要食a酸 開左消炎抗生素比我

合理 因為我都覺去唔到a酸

希望快d平返 印慢慢再搞

西醫唔係唔主張戒口咩之前睇其他野問埋佢暗瘡洗唔洗戒口又話唔洗

食a酸會多咗雀斑?

有冇人食咗個半月都好似冇好過咁

tks, 咁我都可能番工收工先搽下

慢慢黎我第一個post個陣日日都po相可以參考下

好慘 我仲要係絲打 番工又化妝 好自卑

如果有凹凸洞問題可以加入呢個group交流下

唔化差好遠咩

入左睇下

係D皮膚差到 你五會想見人 又紅

加油啦

劑量同時間好重要

我4個月先叫好左d

我想問一粒a酸全身好乾嘅副作用大概喺幾耐

成個療程

乾嗰陣係咪可以搽平時啲補水套裝 睇醫生嗰陣佢話咩都唔好搽 咁姐喺點

想問黑頭粉刺多毛孔粗大出油多食唔食得a酸去解決哂哩啲問題

一停左A酸 即刻爆
（擦個隻，擦左大半年用完成支，戒左糖奶, 由一日一杯變左間唔中一杯，未到覆診日，未有得拎新藥）

我個西醫叫我戒甜野同奶類制品
所以戒左珍珠奶茶
開到成街都係又無得飲

量我就食足 但係咪完美呢 又唔係 唉
我好驚一停藥又出油 但呢個我相信一定會

有冇人睇過長沙灣廣場陳醫生
想知幾錢一個月 係咪好平

上年兩邊面突然生得好嚴重 成塊面有20粒暗瘡 加埋d未退既紅印 但去睇醫生就話我冇咩野 比左抗生素我食 加埋外用A酸 一直食左4個月左右其實都好左好多

停左藥半年 依家係冇復發到去當時咁誇張 但一星期都keep住有4-5粒出 比起以前個d冇咁紅腫同退得好快 但一直咁出其實好困擾 望落去可能未去到最嚴重 但日日都煩住d暗瘡 暗瘡印又好難退 真係好灰...

我係出油出得好嚴重既 連背脊頭皮有時都會生 連護髮素都唔敢用 如果呢種情況去睇醫生會唔會比A酸我食 好想斷尾... d皮膚生暗瘡生到變得好差

一撚樣.. 上年無啦啦爆勁大堆
塊臉真係爛撚晒

停食咗一個半月a酸
啲頭髮沖涼嗰陣係咁甩
好撚驚點算

我都係，唔敢素顏見人

不如keep 住食長d...
我只係week 8, 但問過醫生，如果夠量後都可以keep 住食低d 再保險少少，佢話如果唔係想生bb 同埋肝冇問題就ok, 當然你想飲酒就另計

七百零蚊

Thx準備去睇

醫生開比我隻藥膏好似好廢咁自己果d仲好

好境既咪個療程

可以食

即係點？咩擦個隻？

肥阿絲打

食低劑量試下

保康x?

我有隻 我醫生開畀我幾有用但畀人用又唔係太好

你用咩

醫生開

睇到試面位巴打話甩頭髮又唔係幾敢食a酸了

上面

當年中學日日一杯

我醫生話我暗瘡唔係好嚴重
唔需要口服A酸
開左支外用擦既A酸藥膏

肥仔水 一個星期一杯都嫌多
食緊a酸真係盡量唔好飲

無啦 戒左

依家最多同fd 出街jam兩啖飲

有無圖

無糖都唔好飲 一黎凍野對血管唔好 二黎珍珠carbs黎

我依家成日凍檸茶走甜

我熱檸水唔落堂

熱飲好難頂
凍天都好啲
夏天真係

我其實唔想飲但佢送

我以前日日涷華田搞到而家轉涷檸水走糖
好想飲華田阿

檸乜檸乜都好好飲
根本走左甜
檸檬都會有少少果糖既甜味

都係 我而家飲慣檸水走糖
反而覺得落糖既好難飲

即頭少甜都已經甜到飲唔到

生左好多暗瘡

凍檸水走糖不如唔好飲

食藥未

藥房

食緊抗生素啦

窮學生的起心肝食A酸
何醫生 1個月 O牌 20mg 連兩星期抗生素+藥膏
$1400

近邊區？呢排都想睇醫生食a酸

想知要用幾多錢先好得番
我窮學生打工一個月得果二千銀

藥房買30粒20都講緊1400

30粒係食一個月？

當你每日20mg既話

食左2個幾月 塊面無出油 但全身皮膚都好乾同敏感左 起水泡

有沒人推薦防曬
而家食到last 兩個月，用開avene 30度
但係近排搬左過離島勁曬，想轉支50既
因為就來停a酸又夏天應該會出返d油，想要較清爽既

睇黎要暑假存錢先睇得

藥房賣得咁貴嘅，咁我不如搵啲平平地嘅醫生

有巴絲方慶生買藥 你可以睇睇又book得快 行出診所又快

冇錯，有需要時可以見醫生
冇需要可以就咁配藥

暫時食左8日20mg
仲有出瘡，但好嘅速度快左
咀開始有啲乾

女人貪靚明既

其實大家點睇食物敏感 同 暗瘡 ？其實係咪無科學根據？

Laser幾錢

食夠target dosage後好驚好快復發，可唔可以每日10mg咁keep住食落去？

其實敏感呢一樣野就好難講 因為你係敏感既你一出世頭十年你乜都知 唔會因爲而家口一刻生緊瘡既時期 對食物敏感而出事 因為要出一早出左 同埋敏感test有個數字 低同高都有 低既 可能好微 咁岩係奶製品 但極低 咁唔通你唔食咩

Yes 荷包ready

我係做A酸代購
$1400/20MGx30粒
你有興趣可以搵我買

冇生過暗瘡但油脂分泌好勁好易生粉刺，啱唔啱食A酸？上網好少呢啲經驗分享

可以 用低劑量服用A酸
醫生都可以唔使睇
PS我以前生晒暗藏食A酸好返晒之後
依家低劑量服用一滴酒都唔會出

BTW我係做A酸代購
$1400/20MGx30粒
你有興趣可以搵我買

Tg?

你食水都幾深 直接睇醫生啲藥都唔洗呢個價

要睇吓咩牌子
而且睇醫生診金都收唔少
當年我去睇醫生 一個月2800
講緊20MG/DAY

咪臭係 大把藥房都唔洗你呢個價 仲要正廠

你唔好誤人子弟得唔得

你可以去問下醫生關於低劑量服用嘅嘢

食a酸出嗰啲暗瘡點算

$1400好貴喎師兄，我加多一舊水去睇醫生唔好

我診所配藥30粒20mg都要1800$

40mg a酸+ 外用a酸 + 抗生素 + ...

2星期藥加埋1400蚊

食左2日感覺無咩變化

會收

你做咩畀人負皮既

太急啦我當初頭幾個post都係咁 日日影完相都覺得無變

多唔多人食完有情緒低落嘅問題出現？
係咪好common?

其實按我自己經驗係唔使洗咁多錢睇醫生
我自己嗰時只係換左支洗面奶(P字頭嗰支)
換左一set保濕抗敏嘅護膚品
同去藥房配買左隻綠色去痘痘嘅藥丸食
嗰隻藥丸5/6年前買係2蚊粒 一日2粒
飽肚食 我食左1年左右停
keep返日日洗面 用低敏同主功效保濕嘅護膚品
而家都無爆瘡咁濟

醫生可以開名嗎？食緊$1400 30粒/20MG N牌

你同叫人生暗瘡唔好食熱氣野
飲多啲水 早啲訓既人 有咩分別
咁就唔爆我諗依個post所有人都唔會揀食藥

咁極其量你係用錯產品而生

我的確係咁樣唔爆喎
嗰時爆到俾人笑我爛面
我老豆話俾錢我去睇醫生食藥
不過嗰時醫生講到好恐怖
又要驗肝酵素食左又會骨痛咁
所以我先唔食
就好似減肥咁 有人話食藥減
有人話做運動減
咁你會唔會話叫人做運動減嗰啲人係講癈話?

嗰時係去旅行係國外開始爆
爆到返香港 之後就愈嚟愈嚴重
停晒搽嘢 仲用埋類固醇藥膏都無用
所以應該唔關產品事

Not sure

但事實唔係話改變生活作息
勤洗面就解決到暗瘡問題 至少大部份都唔得
醫生都講過大部份暗瘡成因係涉及體質同遺傳問題
同樓上巴打講到既一樣 如果有效既我地唔會每個月拎幾千銀出黎睇啦

當然唔排除少數係作息影響

同求 不過如果食開N牌 再轉o/r牌會唔會有影響?

真係廢話喎 做運動去減肥係基本野 係人都知
等於你話 keep返日日洗面 用低敏同主功效保濕嘅護膚品
你估依度爆到咁嚴重既人會唔知咩
食得A酸既人 就係做哂你所講既野都冇改善先食咋

咁我選擇唔食A酸食第二隻藥姐 又叫癈話?
就算食藥減肥 我都有權揀隻副作用少啲嘅下話

終極手段，你唔需要係值得高興既

夏天好撚辛苦 就黎帶番支野出街噴

所以喺唔洗理佢

半年前食咗5，6個月，真係好咗好多，如果早啲睇就更好

平既就方慶生 標準答案

上網睇診金同顧立誠好似一樣

免診金wor唔係咩

診金1000wor 係咪學生免費呀

係 但好似聽過話咩a酸就免診金既

你低調d問 好多都怕放蛇

個個食完之後都會後悔點解唔早啲食
包括我

早啲食就少啲印

食幾耐開始見效

A酸嘅話方慶生係唔收診金
我唔係學生都唔收

咁你因你自己經驗姐，個個唔同，大把人用岩護膚品，作息正常，飲食清淡都照爆

暗瘡都係病黎。有病睇醫生食藥幾咁正常，我都食過抗生素，好得慢又易覆發，有抗藥性，d人唔係頂唔順都唔會食a酸睇醫生，個個比咁多錢好開心咩真係

無人叫你間唔中生一兩粒就食a酸，食得a酸既人都係抗痘抗到心灰意冷先食，仲唔食a酸，之後留晒凹凸洞仲難搞啦

[member]你嗰個咩醫生

有冇人一日兩次a酸
係一次個食兩粒 定早一粒晚一粒咁食

我一次過

我當時情況係睇過醫生
而醫生亦都建議我食藥
只係我覺得副作用太大有一定危險性
加上嗰個醫生態度實在太串
我最後決定唔再去睇佢
而之後食嗰隻藥其實睇醫生前已經有人介紹
不過個人覺得是藥三分險
所以我一直無試係睇完醫生先決定試
諗住食過唔得再算
咁可能係我好彩
食左無耐情況已經有改善
再加埋我用返啲低刺激性純保濕嘅護膚品
到而家已經停左藥3到4年
就算keep住夜訓同食煎炸嘢都無復發
係之前留左啲印 不過都慢慢有改善
算好在無擠到洞

我食60mg，塊面本身好乾，但一嚟m塊面就好滑同時又生左幾粒暗瘡。不過樓主就好，退左好多印

我有o牌20mg 50粒 有興趣搵我

巴打睇完報告下好嗎
呢間近我 唔想出到中環睇

我都唔知點解會退咁多 d人話我白底 退完先知 因為我以前印多以為自己曬黑

咁係你好彩，個個人體質唔同，有人食完a酸斷尾，有人都會返發，我就係食緊第二次，唔係去到最尾無辦法都唔想食再a酸，鬼唔知a酸副作用大對身體唔好咩

食咁重mg幾多kg ,食幾耐？

我都認住轉去睇長沙灣陳醫生
但上網間野係咁比人數臭診所既姑娘
又話打半個鍾電話都無人聽
同埋好似好難book?
我都留名等報告

加油樓主進度好好

食左4個半月自己計下數先發現
total食得4000幾mg
跟體重既 而家食左50%進度

知唔知如果中間斷左係咪重新計過

應該唔係啦 我估計total總數就得
不過我好似都停左1-2日唔記得覆診拎藥

我之前睇第一次要8點去排隊

所以打電話book之後日子係唔work?
直接朝早去排?

直接去排好啲，因為8點幾已經7，8個人排緊